# *Compute Engine*

Um motor de computação (do Inglês _compute engine_) recebe requisições de clientes para a execução de tarefas, as executa no servidor no qual está implantado e retorna os resultados correspondentes. A ideia é que esse motor seja genérico, isto é, seja capaz de executar qualquer tipo de tarefa definida de forma independente do servidor, de modo que os clientes não necessitam ter um poder computacional significativo tendo em vista que as tarefas serão executadas remotamente no servidor. O único requisito é que a tarefa implemente alguma interface específica definida pelo motor.

Assim como em qualquer aplicação distribuída, o desenvolvimento desta aplicação por meio de invocações a métodos remotos (RMI - _remote method invocation_) requer primeiramente determinar que elementos da aplicação serão objetos locais e que elementos estarão acessíveis remotamente. Isso envolve (i) a definição das interfaces remotas especificando os métodos do lado servidor que estarão disponíveis para invocação por parte dos clientes, (ii) a implementação dos objetos remotos em conformidade com as interfaces remotas e (iii) a implementação do programa cliente que irá fazer uso de referências para objetos remotos a fim de invocar os métodos para eles disponíveis. Para intermediar o uso de referências para objetos remotos, faz-se uso de um módulo de referência remota no qual os objetos do lado servidor são registrados, objetos esses cujas referências são obtidas pelos clientes por meio de consulta a esse módulo. No caso da implementação de RMI disponibilizada pela linguagem de programação Java, tal módulo de referência remota é chamado de _RMI Registry_.